\section{Introdução}
\label{sec:introducao}

A história da computação é marcada por períodos de inovação disruptiva que muda completamente o cenário da tecnologia.E os gerenciadores de banco de dados pareciam imunes a mudanças de paradigma. Mas desde 2004, o cenário começou a mudar e agora a mudança parece inevitável. A prova disso, é que os grandes players do mercado, Oracle, IBM e Microsoft, estão revendo seus produtos, que juntos representam mais de 90\% do mercado de bancos de dados.

Para empresas que estão selecionando produtos de banco de dados para um tipo específico de aplicativo, nosso conselho é determinar qual categoria de banco de dados eles precisam antes de pensar em quais produtos investigar. Embora, com o passar do tempo, possamos esperar que haja alguma racionalização entre essas categorias de bancos de dados, esperamos que a maioria deles persista com dois ou três produtos dominando cada categoria. Isso ocorre porque as categorias foram derivadas com base em diferentes tipos de carga de trabalho, e não esperamos que um mecanismo de banco de dados que seja excelente em uma dessas categorias tenha um desempenho particularmente bom em outras categorias.

Sistemas Gerenciadores de Bancos de dados são usados em muitas aplicações, enquanto atravessando virtualmente a gama inteira de software de computador. Os Sistemas Gerenciadores de Bancos de dados são o método preferido de armazenamento/recuperação de dados/informações para aplicações multiusuárias grandes onde a coordenação entre muitos usuários é necessária. Até mesmo usuários individuais os acham conveniente, entretanto, muitos programas de correio eletrônico e organizadores pessoais estão baseados em tecnologia de banco de dados standard.